javascript n'est pas un outil adapter aux calc mathematique;

pour pouvoir manipuler des outils pour calc avec javascript,

 ## librairie math 
 
 
 ### math.round
  
 *  math.round : va prendre un nombre et l'arrondi ;
 
 ex;
 ````
 console.log(math.round(x20,8888));
 ````
 ; round => 21
 
 ### math.floor 
 
 va prendre le nombre sans ce qui viens apres la virgule;
 
 ex: 
 
 pour une valeur de 20,34 ,floor va nous donner 20 uniquement.
 
```` 
 console.log(math.floor(x20,34));
 
 => 20
 ````
 ### math.tofixed
 
 il va mettre le nombre de virgule dans les parenthése
 
 il va donner la valeur du dessus = 11 (sur la console ).
 
 !!! il ne sait que faire de l'addition de string!!!!
 
 
 ````
 console.log(10,86789900990.tofixed(fractiondigits ));
 
 ````
 ### .parsefloat/parseint
 
 ex;
 
 on utilise parsefloat qunad il s'agit de calculer des nombres non entier;
 ````
  console.log(parsefloat(string '10;67')+ 10); 
  ````
  pour calculer des nombres entiers;
  ````
  console.log(parseint(s : '10 + 20' ));
  ````
 

